<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italian on PanDam Amsterdam</title>
    <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/categories/italian/</link>
    <description>Recent content in Italian on PanDam Amsterdam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pandam-magaizine.heroku.com/categories/italian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Extinction Rebellion a Pandam: il Covid non è “miracolo” per l’ambiente. Sfida ecologica ancora nelle nostre mani</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-28-extinction-it/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-28-extinction-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
pics credit: XR, Sam ten Thij en Teresa, Extinction Rebellion NL
 Mentre il mondo muove i primi passi dal blocco, un aspetto sta diventando sempre più chiaro: dobbiamo ripensare le nostre interazioni sociali, il modo in cui sceglieremo di gestire il nostro ambiente in futuro, così come i nostri valori. A questo proposito, l’attuale crisi COVID-19 potrebbe offrire una finestra unica di opportunità per imparare e riflettere su questioni fondamentali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si al consenso, no alle violenze sessuali: ecco OBOV, l’organizzazione che combatte abusi (e stigma)</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-19-yes-to-consent-it/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-19-yes-to-consent-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 All’inizio della crisi del coronavirus, un lockdown sembrava qualcosa di estremo. Tuttavia, oltre 100 paesi hanno attuato misure, totali o parziali, che hanno avuto impatto su buona parte del globo. Lavorare da casa, la mancanza di interazione sociale e la terribile incertezza sul futuro hanno investito tutti. Oltre a queste conseguenze, sono aumentati i casi di violenza domestica. Ciò rende le organizzazioni come OBOV estremamente importanti. Ma di cosa si tratta?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coronavirus e democrazia, cosa pensano gli studenti di Amsterdam della crisi sociale in corso?</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-11-coronavirus-and-democracy-it/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-11-coronavirus-and-democracy-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 Capire la più grave crisi sociale dalla Seconda guerra mondiale non è cosa facile: c’è così tanta incertezza, ci sono tante domande e soprattutto tanta instabilità. La primavera si sta finalmente insinuando nei canali e nei parchi di Amsterdam, ma ovviamente possiamo dimenticarci i drink e i barbecue con gli amici, la facilità e la gioia dei primi giorni di caldo; qualcosa di piccolo e invisibile come un virus sta cambiando il nostro mondo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coronavirus in NL: aiuto con lo spesa o due chiacchiere al telefono, la solidarietà degli studenti di Amsterdam agli anziani</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-05-coronavirus-in-nl-it/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-04-05-coronavirus-in-nl-it/</guid>
      <description>Il COVID-19 ha inaspettatamente preso il controllo delle nostre vite. È arrivato prima in Europa, è stato preso alla leggera, poi è diventato una pandemia. Ciò che solo pochi mesi fa sembrava così lontano da noi ha preso il controllo della nostra vita. Stiamo senza dubbio vivendo un capitolo confuso e difficile da comprendere, della storia. Ma in un panorama come questo l’empatia, la cura e il sostegno comuni sono fioriti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truffe, razzismo e proprietari senza scrupoli: cercare casa ad Amsterdam è un incubo</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-03-21-racism-ripoff-it/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-03-21-racism-ripoff-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 Secondo CBS, l’Ufficio Statistico olandese, nel 2018, il numero di stranieri che si sono registrati in un comune dei Paesi Bassi ha superato il numero di coloro che se ne sono andati. Nel 2018, tra gennaio e marzo, 186 mila immigrati si sono trasferiti nei Olanda; 4,5k in più rispetto allo stesso periodo del 2017. Amsterdam nota per essere una città liberale, tollerante, accogliente e con un’alta qualità della vita, motivo per cui il numero di stranieri che si stabiliscono qui non è destinato a diminuire .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catcalls of Amsterdam, il sessismo marchiato sull’asfalto</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-03-07-catcalls-it/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-03-07-catcalls-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 “Da quando ho iniziato Cat Calls of Amsterdam ho sviluppato questo sesto senso: ogni volta che qualcuno sta per fischiare a me oppure a una mia amica, c’è un radar dentro di me che si attiva”, dice Ambrien Moenrialam, fondatrice dell’account Instagram Cat Calls of Amsterdam. Insieme a un team di tre donne, Ambrien ha deciso di combattere il sessismo in modo originale: raccoglie messaggi che le persone le inviano con le loro esperienze di “Cat Calling”, visita il luogo in cui è successo e scrive in terra, con gessetti colorati, quelle frasi, spesso impronunciabili, pronunciate all’indirizzo di ragazze e donne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociale, culturale e multietnico: al museo Oscam il cuore pulsante di Bijlmer</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-29-social-and-diverse-it/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-29-social-and-diverse-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 Parlando di arte e musei ad Amsterdam, non potrà che venirvi in mente la grande piazza di Museumsplein, nel cuore della città, con la sua massa di turisti, i grandi edifici, e i prezzi esorbitanti. E poi Jordaan con le sue gallerie bohemian, che offre una vasta selezione di opere d’arte e sculture. Di rado, invece, penserete alla parte sud orientale dove si intrecciano i quartieri di Watergrafsmeer, Bijlmer e Diemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ribelli e stampate: le zine di Amsterdam sopravvivono a hipster e turisti</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-22-printed-and-rebel-it/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-22-printed-and-rebel-it/</guid>
      <description>Photo via: Wikimedia, Author Lindsay Eyink, Licence CC BY 2.0
Tradotto dall’inglese
 Chi si aspetterebbe mai di trovare una libreria anarchica in Jodenbreestraat Street, uno dei luoghi più turistici della capitale? Eppure Fort of Sjakoo, uno dei negozi più grandi e longevi del suo genere, pieno di scaffali pieni di pubblicazioni politiche anarchiche, femministe e di sinistra è proprio lì.
 Per i dieci volontari che gestiscono la libreria è una missione quella di fornire un rifugio sicuro per riviste, cortometraggi indipendenti e autoprodotti, fuori dai circuiti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contraccezione gratuita, le avvocate a PanDam: la pillola è un diritto, ecco perché facciamo causa allo Stato</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-15-free-contraception-it/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-15-free-contraception-it/</guid>
      <description>Pic credit: Robin Butter
Tradotto dall’inglese
 Nel 1972, dopo un’intensa campagna del gruppo femminista olandese Dolle Mina, i Paesi Bassi introdussero la contraccezione gratuita per tutti. Ieri, nel giorno dell’amore, le donne olandesi si sono trovate a vivere un singolare déjà vu: lo studio legale femminista Bureau Clara Wichmann e l’ONG De Goede Zaak hanno fatto ricorso alle vie legali contro il governo, dopo che una campagna politica di sensibilizzazione non aveva prodotto risultati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amsterdam attraverso storie, immagini, podcast: arriva Pan-Dam</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-07-amsterdam-through-stories-it/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-07-amsterdam-through-stories-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 Pan-Dam è nato nel 2019, il 22 ottobre precisamente, nel bar del cinema Kriterion ad Amsterdam. Alcune settimane prima avevo deciso di iniziare a scrivere il mio articolo, dopo tanti tentennamenti, finalmente, è venuto al mondo il progetto su cui avevo fantasticato per anni.
 Ho passato notti insonni pubblicando centinaia di post su gruppi Facebook inerenti alla scrittura e stavo solo aspettando che tutto si allineasse perchè il sogno di scrivere ed essere letta, potesse diventare realtà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Io, sex worker al Red Light di Amsterdam, vi racconto il mio mondo</title>
      <link>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-07-i-am-sunny-it/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pandam-magaizine.heroku.com/posts/2020-02-07-i-am-sunny-it/</guid>
      <description>Tradotto dall’inglese
 Sunny è una sex worker. Lavora al Centro di Informazioni sulla Prostituzione (Prostitution Information Center) a Enge Kerksteeg n°3, pronta a rispondere a tutte le vostre domande seduta davanti a una bollente tazza di tè. Il Centro è ben arredato, foto e poster decorano i suoi interni e, nella parte posteriore, è posizionato un grande tavolo di legno. Le persone spesso scattano le foto dall’esterno ma, quando qualcuno lo ha fatto durante la nostra intervista, Sunny si è subito precipitata alla finestra, agitava la mano in segno di disapprovazione, “non vogliamo che la gente scatti solo foto, ma che entri per fare una chiacchierata.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>